Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
Ans:-df = pd.read_csv("data.csv")
print(df)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:-Pandas DataFrame dtypes is an inbuilt property that returns the data types of the column of DataFrame.
DataFrame.dtypes
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
Ans:-You can use square brackets to access rows from Pandas DataFrame.
df[2:4]**Select rows starting from 2nd row position upto 4th row position of all columns.
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
Ans:- pandas.DataFrame.rename(columns={'old_column_name':'new_column_name'})
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
Ans: pandas.DataFrame.drop()  
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
Ans:-Series.unique() //Return unique values of Series object.  
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
Ans:-We can use Pandas sum() function to get the counts of missing values per each column in the dataframe.
    df.isnull.sum()
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
And:- The pandas dataframe fillna() function is used to fill missing values in a dataframe.
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
# Using pandas.concat() to concat two DataFrame
data = [df, df1]
df2 = pd.concat(data) 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
Ans:-Pandas DataFrame merge() function is used to merge two DataFrame 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
Ans:- df.groupby(['Name']).sum() 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
Ans:-DataFrame.pivot(*, index=None, columns=None, values=None)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:-USE pandas.DataFrame.astype() TO CHANGE THE DATA TYPE OF SELECT COLUMNS
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
Ans:- df.sort_values()  
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
Ans:-DataFrame.copy(deep=True)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------    
Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
Most of the time we would need to filter the rows based on multiple conditions applying on multiple columns, you can do that in
 Pandas as below. Note that the parentheses are needed for each condition expression due to Pythonâ€™s operator precedence rules.
  & operator binds more tightly than <= and >=. not using parenthesis will have unexpected result

df2=df.loc[(df['Discount'] >= 1200) & (df['Fee'] >= 23000 )]
print(df2)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
 
DataFrame.mean(axis=_NoDefault.no_default, skipna=True, level=None, numeric_only=None, **kwargs)
Return the mean of the values over the requested axis.
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

Ans:- The Pandas std() is defined as a function for calculating the standard deviation of the given set of numbers, DataFrame, column, and rows
Series.std(axis=None, skipna=None, level=None, ddof=1, numeric_only=None, **kwargs)  
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
Ans:- You can use the pandas corr() function to get the correlation between columns of a dataframe. The following is the syntax:

# correlation between Col1 and Col2
df['Col1'].corr(df['Col2'])
=-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
Ans:- To select a specific column, use square brackets [] with the column name of the column of interest.
 #select 'E' and 'F' rows and 'team' and 'assists' columns
df.loc[['E', 'F'], ['team', 'assists']]
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------   
Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
Ans:- 	df.loc[row_indexer] 
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Ans:-  DataFrame.sort_values()
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 
Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?

Ans:-You can create a new column based on values from other columns in Pandas using the other columns using 
df['New Column'] = df['Old column1'] * df['Old column 2'].
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  
Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?

Ans:- DataFrame.drop_duplicates(subset=None, *, keep='first', inplace=False, ignore_index=False)
Return DataFrame with duplicate rows removed. 
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 
Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?

loc[] is used to select rows and columns by Names/Labels
iloc[] is used to select rows and columns by Integer Index/Position. zero based index position.
